\section{Introduction}

\subsection{Objectif du document}

Le présent document vise à définir les exigences et les spécifications
pour le développement d'un système de gestion innovant des contenants
réutilisables de l'entreprise \emph{SEW-Usocome}. Ce système sera
conçu pour répondre aux besoins spécifiques de l'entreprise en matière
de gestion efficace des bacs plastiques et des caisses métalliques
utilisés pour le stockage et le transport des pièces usinées dans ses
usines.

\subsection{Présentation de l'entreprise}

\textbf{SEW-Usocome} est la branche française de l'entreprise
familiale allemande \textbf{SEW-Eurodrive}. Elle est spécialisée dans
la fabrication de systèmes d'entraînement et d'automatisation. En
France, elle possède plusieurs entrepôts, dont la principale à
Haguenau correspond aussi au siège sociale. Les deux autres sont
situés à Bromath et à Forbach. Ces entrepôts servent à stocker les
pièces détachées, les composants et les produits finis destinés à être
distribués aux différents clients et à assurer un approvisionnement
efficace des différents sites de production et des centres de
distribution.

\subsection{Contexte}

La logistique de gestion des contenants réutilisables constitue un
défi majeur dans le domaine industriel, en particulier pour les
entreprises opérant sur plusieurs sites de production et
d'assemblage. La répartition optimale des bacs plastiques entre ces
sites, ainsi que la surveillance des points relais disséminés dans les
usines, sont des éléments clés pour garantir une efficacité
opérationnelle maximale tout en minimisant les coûts.


Dans ce contexte, \emph{SEW-Usocome} se trouve confrontée à des défis
logistiques spécifiques, notamment la gestion du stock global de bacs
entre ses sites de production et d'assemblage, ainsi que la
surveillance des points relais appelées "gares" pour assurer un
approvisionnement constant en bacs vides et éviter toute obstruction
causée par les caisses pleines.


Les équipes logistiques de l'entreprise doivent actuellement gérer un
volume de plus de 100 000 bacs et caisses, comprenant entre 6 et 8
catégories différentes. Ces contenants circulent entre trois sites de
production et d'assemblage, transportés par camions. Cette gestion
nécessite une organisation efficace pour assurer le flux continu de
ces contenants essentiels à la chaîne de production


À l'heure actuelle, la logistique de l'entreprise fonctionne
principalement grâce à des processus manuels et à des systèmes de
suivi rudimentaires pour la gestion des bacs et des caisses
réutilisables. Les équipes logistiques sont chargées d'effectuer des
comptages réguliers et des vérifications physiques pour garantir que
les stocks de contenants sont suffisants et que leur répartition entre
les différents sites est équilibrée.


Ce mode de fonctionnement offre une solution modérée pour la gestion
des stocks, mais il est occasionnellement confronté à des problèmes de
"famine" de contenants, entraînant des situations d'urgence
nécessitant un réapprovisionnement immédiat. Ces interruptions peuvent
avoir un impact négatif sur les opérations quotidiennes de l'usine,
entraînant des retards de production.

\subsection{Définitions}

Avant de procéder à la description détaillée du projet, quelques termes clés méritent d'être définis pour une meilleure compréhension~:\\

\begin{itemize}
\item[$\bullet$] \textbf{Contenants réutilisables :} Il s'agit des
  bacs plastiques et des caisses métalliques utilisés pour le stockage
  et le transport des pièces usinées dans l'usine.
\item[$\bullet$] \textbf{Points relais / gares :} Des emplacements
  disséminés dans les usines où les contenants réutilisables sont
  stockés temporairement pour un accès facile principalement proche
  des machines de production, d'assemblage de pièces.
\item[$\bullet$] \textbf{Roll :} Un chariot sur quatre roulettes
  permettant d'empiler un type de contenant. Dans l'entreprise, chaque
  roll contient un seul type de contenants. En fonction des types, le
  nombre est fixe.
\item[$\bullet$] \textbf{Gestion logistique :} L'ensemble des
  activités visant à planifier, mettre en œuvre et contrôler le flux
  de produits et d'informations tout au long de la chaîne
  d'approvisionnement.
\end{itemize}
